IELTS Writing Task 2 求指教

Q: Living in a country where you have to speak a foreign language can cause serious social problems, as well as practical problems.

To what extent do you agree or disagree with this statement?

A:
Some people maintains that living in a place where forcing them to use a foreign language will cause difficulties, namely social and practical problems. I am convinced that this statement is true.

To commence, using foreign language in a nation that you live can cause social difficulties. According to researches, mastering a second language is always harder than your mother-tongue. Even if you are living at that country, it may takes years for you to be familiar with the language as good as a local do, and it is very obvious for the inhabitants to notice that you are not local. Having being labelled as a ‘non-local’ or ‘foreigner’ may cause you trouble. To name but a few, some of the foreigners will be discriminated by the way they talk, or some of the locals may think that they are invading their home, making them difficult to make friends.

Moreover, it also cause obstacles practically. As I mentioned above, it takes a lot of time for the new-comers to be familiar with foreign language. In some cases, it can cause up to 5 years or more as some people have to start from scratch. Within this period, communication will be very difficult, however, in the society, communicating with others are always indispensable. Those people will face difficulties when they want to find a job, because some jobs may not be suitable for those barely speaks their language. Some of them may find it hard even when they just want to simply buy something. Misunderstanding is also not uncommon to those who are not familiar enough with foreign language.

All in all, the examples mentioned illustrates how people living in a place speaks a foreign language can seriously affect them both socially and practically. I strongly agree to this argument.

(299)

寫得有啲亂 想問問大家有咩位可以改進
想拎隻6.5

推

再推

訓前輕輕一推

冇人理

好多run on sentence
有興趣詳解可以pm

利伸 Toefl 112

巴打留個tg?

用字唔夠精準, 好多野可以用一隻字表達, 變左用成句去講
句子結構可以改善
同埋最好自己讀返幾次, check清楚基本grammar 過去現在第三身單數

好多野可以用一隻字表達
有冇多少少例子?

結構方面我都覺好累贅 同埋pattern唔多
vocab方面足唔足夠?

舉個簡單例子 你可以用language barrier去取代所有‘在外地生活但不懂外語所面對的困難’ 咁你應該可以減去好多廢話 多d空間發揮

word bank 問題
btw thx
下次會諗諗有冇更好嘅字

Overall 拎7.5，writing仲係6.5

個個都係咁架啦

好快scan咗次

1. 主要問題都係common subject-verb agreement, 3rd person singular

2. As I mentioned above 唔需要寫，呢句係多餘無意思

3. Some people maintains that living in a place where forcing them to use a foreign language will cause difficulties,

subject轉返做人最好，collocation就用最common嗰款encounter difficulties

4. Misunderstanding is also not uncommon to those who are not familiar enough with foreign language.

呢度就唔好用double negative啦，一向confusing同唔prefer咁寫

5. 成篇文太多those, some, them，用得太多除咗tedious亦會confusing，用其他noun代替，westerners, foreigners, non-local travellers, such ... ... , the aforementioned, the above-mentioned

自己有睇另外巴打一篇文，畀咗少少comment：

政府工officer grade 筆試 (英文篇),歡迎大家入黎交流

thx巴打